 03:56, 18 февраля 2019
В США назвали условие прекращения поддержки сирийской оппозиции
Американская сторона прекратит поддерживать силы вооруженной сирийской оппозиции «Демократические силы Сирии» (ДСС) — союза курдских и арабских группировок, если они будут сотрудничать с президентом Сирии Башаром Асадом или Россией. Об этом заявил генерал-лейтенант Пол ЛаКамер, сообщает Reuters.По его словам, США будут обучать и вооружать бойцов оппозиции, пока они остаются их партнерами. «Эти отношения разорвутся, как только они вернутся к режиму, с которым у нас нет отношений, или к русским», — объяснил ЛаКамер.Материалы по теме23:31 — 19 декабря 2018США выводят войска из СирииАмериканцы предали союзников. От этого выиграют Россия, Турция и ИранВооруженный конфликт в Сирии начался в 2011 году. В нем задействованы правительственные силы, умеренная оппозиция и различные исламистские группировки.В настоящее время под контролем террористов из террористической группировки «Исламское государство» (ИГ, запрещена в России) остается несколько пустынных районов к югу от города Дейр-эз-Зор. Оппозиционные силы контролируют два зачищенных от террористов района: один — на границе на юго-востоке Сирии и второй — на северо-западе, в провинции Идлиб. В последней была создана демилитаризованная зона. Север Сирии «охраняют» курдские силы.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
